中美簽處貿易協定了，香港未來會點？

中美簽處貿易協定了，香港未來會點？

我發覺一啲政客，已經冇講真普選了。

未來繼續要爭取

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

唔好意思 借一借個位
［行動post]入黎睇！一個真正經濟攬炒既平安夜

大家生活又回復平常了

都明白嘅，而家見到連登啲人已經轉晒太。之前咁激烈嘅抗爭，其實都係為咗中美貿易談判。

知名五毛...

繼續有險可守
義士繼續做condom

明白，有險可守，體制內抗爭
其實知唔知仲有邊個仲走出來講真普選？

Deal你老母咩
中共單方面打飛機你未見過？
等trump出聲先啦

準備走佬或進入13周特訓嘅第N周.

依家啲海內外新聞鋪天蓋地報道已經準備簽貿易協議。

唔好意思 借一借位宣傳
［行動post]入黎睇！一個真正經濟攬炒既平安夜

佢已出

有冇link?

的確係中美貿易協議一旦簽咗，特朗普就冇咗動力強迫中共比香港真普選。

Trump 話
Had to Stand with hong kong
But also stand with xi
Condom 囉 condom囉
快啲connect to 蝻亞啦

President Donald Trump later announced his administration would cancel its next round of tariffs on Chinese goods set to take effect Sunday. In tweets, he added that the White House would leave 25% tariffs on $250 billion in imports in place, while cutting existing duties on another $120 billion in products to 7.5%

犧牲左咁多人，最後個個都唔願意講真普選，簽咗之後特朗普對香港問題自然會收聲。

起底 blocked

你就爽啦，難為獄中義士

扑你老母 廢柴

有成幾個phase
以家先phase 1

P牌閪 識𨶙玩咩政治咩

重點只喺邊個喺莊，美國做莊對我哋冇壞

Block 唔好哂我時間

香港已成condom

我係另一個角度.
簽咗等撕毀,撕毀就等打柒.

一早block左
個個post都見到佢

冇咗貿易戰，如何爭取真普選？

我要支爆呀呀呀呀呀呀呀呀

我覺得呢個Terms唔係好專業，政治嘅嘢最主要係講利益，好多香港人包括連登仔都認為政治最主要係講道德，呢個係認知嘅問題。

依家講呢啲嘢已經唔符合現實情況，因為貿易戰先至可以促使中共政權合法性受到挑戰，當天下太平嘅時候，好快所有嘅香港人就會回復以前一樣埋頭苦幹不理政治含淚投票。

第一階段only

拉

第一階段簽咗又點，仲收緊關稅有咩唔順眼咪再加過，阿侵做事你放心啦。唔知你驚咩，就算成個貿易戰傾好咗，冇晒關稅，難保阿侵唔會又加過，主動權起美國到

開工啦？ 五毛狗

前兩日集會岑子杰先講完黎，點樣冇講。

有phase 1 phase 2喎

一舖過係著名五毛，唔好太上心

唔會簽得成

問題係中共一旦撕毁貿易協議，等同將自己嘅政權推入深淵，佢之前收購左大量嘅民企，就係為咗準備簽署貿易協議，好似香港咁各行各業早已被中共大規模收購，成個市場已經傾斜，即是有外資執來競爭，對佢影響有限，加上全部都有黨委係企業裏面，根本係以國家資本對抗私人企業。

又分化
日日講緊5大訴求呀垃圾

日日都要叫兩次普選先係有做野？

yes

啲fake news分化撚 受薪五毛嚟

呢個post勁多五毛出曬黎

又係你呀一蛇

將中國有秩序地變返北韓模式

你講d 野完全唔"那奸"嫁喎

依家每個星期有冇爭取真普選嘅遊行？

一入來已經見到block左佢，
都廢事睇佢講咩柒

食屎狗 屌你老母個閪啊
五毛 我做過乜啊
冷氣番去訓啦 你老母個閪好等緊你縮𨶙入去啊

不是分化，香港的確需要經常爭取真普選嘅遊行，令到香港人唔會對呢樣訴求冷卻。

好心啦
又係依啲on9煽動論調
以為你喺獄中上連登

識唔識咩叫phase 1...
120bil 7.5%
259bil 25%關稅
樓主真係版連登仔唔識英文

btw呼籲大家真係學好英文，唔係比人帶風向都唔知

信我 中國一定會反口

蝦*

瞓咗？12.1咪無忘初心大遊行囉

agree

五毛又開工了
簽處了 美國唔再撚支那 支那受世界尊重 不再被圍堵了
香港人 全部奴改
這樣的結局 五毛啱唔啱？

嘩 五毛樓主再加一蛇
好勤力
依個po又賺幾多？
有無3蚊

食屎啦你

侵侵應該係撚下狗先，圍堵支共立場不變

你唔明我意思，我依家講簽署之後，香港仲會唔會經常遊行爭取真普選，就快簽署嘅時候相信有些人已經收到風，喺Facebook少咗提起真普選。

侵侵撚緊中共
中共就要靠香港撐住經濟
香港人嘅聲音就變得重要
幫緊我哋啊，堅持啦，堅持

議會內政府唔開始政改點普選

靜靜雞又話你知咩sir

既然你很浪費時間屈我係五毛，不如你提議一下點樣可以在以後日子，令到所有嘅政客將爭取真普選放喺第一位。

今個星期日，有冇遊行支持爭取真普選？

咁多五毛

我哋起碼有條人權法案係手，記住國務卿要每年向美國國會呈交報告，即係只將來我哋會進入中英共官香港嘅時代。反而我覺得簽咗p1法案，會對我哋有好處,因為習近平暫時搞掂中美問題，就會專注處理香港問題，你都可以見到特首要14號想去北京，而香港問題只會軟性處理，但係雙普選真係要我地堅持先可以得到，反而其他四個訴求對中共管治冇影響，反而會放俾我哋。

政治從來都係講利益，美國如果能夠同中國達成協議保障到美國知識產權的協議，相信關稅會進一步調低。

繼續請求美國兌換人權與民主法
落實香港2020立法會普選

自己香港自己救

繼續攬炒，狙擊紅色資本

你有咩意見，願聞其詳，大家參詳下

真係過到咁多phase先
而家美帝同中國唔係小衝突
係有好多野信唔過中國同好多位係有直接矛盾
呢樣美帝係一定中國去改
就算之後唔係侵做都好
中美嘅矛盾有排都唔會完
香港仲夾正中間
我唔覺美國可以睇住中國再用香港陰陰濕濕去呃人攞著數

[日本撚注意］與其關注大J鬧7線KOL 不如Twitter 推聽日（12.14）涉谷行動post同後日東京遊行

25%簽左
中國又嬴

我只係想知道，今個星期日有冇爭取真普選嘅遊行？

成日講自己香港自己救，講呢啲唔夠具體，要做多每個星期日都要有真普選遊行，以前嘅獅子山，各大院校成日都掛咗真普選嘅直幁，呢個景象唔知幾耐先出現。

總於。。。意會到啦

之前有個po(而家已經沉左)講五毛集中係深夜12-2點上水專推廢po,來自四川嘅五毛最多,廣東其次,有晒數據證明網軍係點集體出擊

仲有phase2

我想補充少少，政治嘅本質係點分配利益，對要選嘅政治家黎講利益不外乎
1）錢
2）權（而權係就選民度拎返黎）
咁錢相比中國，我地俾唔到好多佢
咁我地就要講權，點解而家香港人好似道德先行，就係因為我地可以offer到俾人去換取支持嘅，就係吸引外國選民嘅注意力，再俾道德光環政治家，從而：
1）令佢選民對佢觀感上升，從而佢權力鞏固左，容錯率過左，發揮空間自然就大左
2）佢空間大左，對內對外嘅leverage大左，bargaining power又大左，國內獲取利益又多左
3）國內利益多咗有政績選民觀感上升
4）loop

所以搞政治要換位思考，多諗如果建議人地幫手做咩，對佢/佢國家有咩好處，同時要做好公關，人哋選民愈同情我哋，我哋政治能量就越大

貿易戰, 香港, 新彊 羸晒喎
美帝擺明係全都要, 小孩子才做選擇

係 但佢地嘅矛盾係更深屏次
美帝點都會要中國改好多野
最多係比時間佢
因為好多野係會直接威脅到美帝

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰線 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

應該係中美簽署貿易協議嗰陣時，香港問題必須要考慮在內，中國需要應承比香港人真普選。

岩呀，有人推返18區每星期遊行出黎，我好支持。

keep 住個革命溫度，聖誕新年搞撚大佢，攬撚住炒

返大陸過啦屌你老母

其實有啲咩意見唔同意就先屈咗係五毛，究竟對成件事有咩幫助，我唔會睇一下啲實際嘅建議，例如點樣可以令到每個星期都有爭取真普選嘅遊行呢？

真同假都係一台戲姐
2020仲信舊制度？

阿sir OT完仲要兼職做五毛辛苦哂

你老婆比人屌緊阿柒頭

今日見唔到有人推18區爭取真普選遊行？個重點係爭取真普選，但問題係一個post都冇。人哋一有問題，就有一班人嚟屈你係五毛。

五毛多撚到

又有五毛吹失敗風

點解冇人要求中美貿易協議，要加入容許香港真普選嘅選項？冇香港人嘅示威，美國唔可能咁容易逼到中國簽第一階段。

依家只係初步傾好phase I
支國反唔反口都未知
關稅又未取消
依家開始傾phase II
咩叫無咗貿易戰？
負面撚死開啦

簽左等於會放棄香港咩，兩者冇直接關係

其實簽署協議之前要求中國承諾比真普選香港根本就冇難度，因為中國都需要美國嘅大豆以及技術去維持佢哋嘅政權，但無奈簽署協議冇加入香港真普選嘅議題

你都on 9，加埋入去當中共跪左咪再冇藉口用香港玩鳩中共。而家美國佬擺明雙管齊下一齊出手喇，係你先咁白痴以為加埋落貿易協議會有著數。

香港會點，係個估計
香港要變成點，係個行動
而我主張香港要獨立

停戰啦，目標已達成
請善用起底及不推文功能

唔係負面，其實第一階段協議就應該要加入容許香港真普選，呢個係以前中國對香港人嘅承諾，點解美國冇咁做？依家中國極之需要美國嘅大豆以及豬肉，甚至各行各業嘅技術，去支持佢政權嘅穩定性，所以呢個係一個討論嘅重點，而唔係負面

Post 錯link
自己起底睇佢散水post 啦

kai少陣

無論達成咩恊議 邊個做總統 都唔會改變美國反共立場 同決心 連nato都出聲視中國為挑戰

我唔明，中共屈服了，簽署讓香港有真普選有咩唔好，加咗落協議當然有着數啦，依家咁多手續犧牲了都是為咗真普選。

我首先建議你唔好浪費時間
同一鋪過呢個出左名既五毛討論

你都識講美國商人當權, 點解要將自身利益扯埋去香港問題?
更何況, 香港問題仲有好多手法可以用, 好似立人權法 制裁LIST 未來立法會監察 甚至所羅門話有空軍幫助

如果你覺得有左DEAL對香港係壞事, 我只能夠講中共奶到咁都簽DEAL只會令香港人覺得有羸既機會

phase 1 only, how about next phase?
pull

新年難啲 你清明應該有得過既

美帝要中共簽好多好辣嘅條款，老習咁要面，驚喪權辱國，所以睇住佢嚟食

中共簽咗協議只係對美國商家有幫助，一日中共唔容許香港有真普選，一日中共繼續不停咁收購香港嘅問題，點解會令到香港人陣間贏嘅機會。人權法係需要總統加入制裁名單，總統的權力好大，可唔可以具體少少點樣令到香港人覺得有贏嘅機會。

( Show Blocked User - Timothy )

( Show Blocked User - 一鋪過 )

中共唔係大晒, 唔係唔會跪

哩兩個五毛都無去集會，點知有無講

見你條柒頭係硬件台問野
去間垃圾Jumbo問啦

南京條約簽訂了，香港未來會點？

再簽北京條約

睇咗trump嘅Twitter再開po啦

我覺得如果簽咗個協議會令到中共倒台，中共寧願閉關鎖國都唔會簽呢個協議，所以我唔明白啲人點解好似話冇加入香港真普選落個協議裏係冇所謂。

今個星期，18區爭取真普選遊行去咗邊度？俾條link睇吓

真 block咗

今個星期，18區爭取真普選遊行既post去左邊度？俾條link睇吓

係

香港人大部份都要求爭取真普選，你咁做咪失去左美國對香港嘅支持囉

中共佢果套無賴模式對美國無用，你簽咗就無得反口，反口美帝大條道理玩殘你，第二階段先見真章

冇香港人嘅示威，美國好難令到中國簽第一階段，所以我認為中國應該係第一階段就要承認容許香港人真普選。

我相信習近平落命令對得香港出手
呢個習種一定係想稱霸世界
暫時佢都係拖住d第3世界盟友
希望係佢地自己領域上面壓制美國
但係美國都退出好多唔屬於佢話事既組織
令到大陸同佢盟友反而直接受到損害同衝擊
一個組織有美國同無美國既分別
第3世界國家冇可能唔明白

屌你老母 未簽咪撚講簽左啦
成撚日睇完呢啲post都以為fc 左自己search完先知未confirm
未confirm講埋啦我屌你老母臭化閪
協定又未簽 條款又未知
我撚知香港會點呀
日本簽完咪失落左30年囉
中國簽完未來會點呀

我明白，所以點解第一階段就要迫中共應承香港真普選，2020年就快到，究竟要幾耐先至有第二階段，幾耐先至完成第三階段，但我認為2020年之後應盡快有真普選

仲有人未block佢既咩

美國依家你話事？你好似依家連自己都顧唔掂wo 其他人爭取獨立你都咁得閒理既？

唔完全block
睇下新風向

而家全世界都討論緊，個氣氛已經完全唔同晒，你感覺唔到咩，即使未簽，都要求要加入香港真普選係個協議度，因為香港人嘅示威直接或者間接導致中國屈服，簽署第一階段協議，單單呢個第一階段協議已經傾左好幾年，究竟仲要等多幾多年先簽第二階段，再要等多幾多幾多年先至簽第三階段？我想在香港等唔到咁耐，第一階段就要有真普選

係咩 你有無申請呀咁？你咁中意遊行你唔申請？
今個星期有無懲罰黃店呀？有無罷食藍黑呀？
係咁問點樣點樣 連登仔係咪全部人做小學老師架？

美國更加唔係你話事，但係冇香港人嘅示威，冇咁多香港人嘅犧牲，美國係唔能夠輕易令中國屈服簽署協議為美國商界謀取利益，根據政治倫理，美國應該係協議上邊加入香港真普選，你自己都高唔掂你自己啦，仲學咩人爭取獨立呢？

你咁中意睇感覺你咪係屋企睇av囉 睇咁多野唔開心做乜春呀？ 唔簽咪咪撚簽囉 最好唔撚簽啲外資預計唔到風險走撚曬 唔簽咪兩邊都輸唔係簽黎托柒呀 你隻羊仔咪仲係中共隻羊 扮乜撚野想爭取民主 話咩政活從來為利益咁你都係爭取利益你番工咪得囉 搞咁多野做乜呀 自己都唔知自己做緊乜你諗清楚先上黎啦 呢度大把人無氣屌你

既然大家講到爭取真普選嘅熱情沒有減卻，就要用實際行動去證明你嘅說話

關我撚事咩 我做既係自己野 你就以為自己好叻睇通睇透 美國唔幫就唔做呀 你個死白痴要人氹定想食free lunch呀 你果啲政治倫理係係自己世界set定係寫左係十誡上面呀 你覺得自己咁叻你咪去叫美國加落去囉 做文宣攬抄巴都做左啦 咁你做唔做到呀 你覺得咩都無用 又冤其他國家唔幫香港獨立 你又無野做到 不如你訓教算啦

講唔贏人，叫人返屋企睇AV，我唔使見你個人都知道你做人有問題，我問題已經講咗，香港人在六個月示威直接或者間接幫左美國令到中國屈服，我個point已經好清楚，你理解清楚先答我啦，你閱讀理解係咪有問題啊？

黃色五毛警告

洗唔洗證明比你睇呀 咁你證明大家都想番中國懷抱囉 有無人證明呀 搞個愛國大遊行睇下有幾多人參加囉搞個愛番工大遊行囉 搞個撐政府大遊行囉 搞個反普選大遊行又點呀 你自己乜撚都唔做係度話人唔做野？你上個星期日有無出去呀？你無撚野呀？

老友你冇嘢啊嘛，你有事就睇醫生啦，我邊到提過證明大家都想番中國懷抱？

你個問題咪你自己囉傻鳩 講到你令到中國屈服咁 你做冷軍做到五毛咁 都懷疑真係5毛 帶方向帶到咁 定係你頭腦簡單到以為美國會自動扔個真普選比香港 等香港人唔洗爭取 香港人贏曬可以答順風車

We are condoms

收皮啦放負撚

既然唔關你事你又出聲，我覺得要以正視聽，要話俾大家聽，呢個協議香港人都有付出。

三毛又出沒了

練eq post

什麼叫搭順風車，講到香港人好似冇付出咁，你係咪冇睇新聞啊，你知唔知香港人呢六個月有好多人失蹤，亦都有好多示威者犧牲。

中國人最撚廢就係你呢隻

你有幾勁呀？

咪睇到自己咁高

目前黎睇, 香港概安全期延長左

你話比美國聽呀嘛 係度講做乜呀 死廢柴 得個講字 野又做唔到 又要放負 你係度既作用除左比人屌真係無乜

我唔覺得高估左香港對中國嘅重要性，
難道需要我喺度重複香港對中國嘅重要性？你認為我高估左，願聞其詳

* 本名單已加入會員註冊日期以供參考

你係咪閱讀理解有問題啊，係要以正視聽啊，我唔係好想答你呀，你講嘢無point

呢個真終於搵到我地共通點 我地絕對要繼續抗爭 革命 打撚走班死共狗 唔好比香港人既犧牲白廢

最廢係你仲認自己係中國人呢隻囉

你無高估到 香港對中國經濟係好重要 繼左香港成條貨幣鍊就繼
你係高估左你自己

明明係革命，但飯民降溫到叫呢次係運動

前線真係多撚謝飯民

賣港嘅就係民主黨

你講野好撚廢 呢度得你唔知

唔好咁傻啦，你有冇BNO啊，有冇B C呀，呢個世界係睇國籍，唔係話你認為自己係咩人，就係咩國籍嘅人。

你有咩point啊，成日話人廢。

但佢今次又冇講錯wor

所以咪話你廢囉
死廢柴中國臭閪

我只不過想話比人聽呢個協議香港人係有付出嘅，發表一下意見，你就用中共常用嘅手法去批鬥我，就話我高估自己，你邊位呀？

你廢呢個已經strong過曬你講過既point...

係咪想屈毛呀垃圾真係垃圾 無睇錯

我問你有冇BNO，BC啊？你係咪睇唔明中文啊？你唔係連BNO都冇啊嘛？你喺度扮咩啫。

你講緊你自己

番大陸做狗啦扮曬野

講緊你件垃圾呀
屌到煩喇

剪左回鄉卡未呀

Block咗好耐

呢啲係乜撚嘢討論

中大理大果次，泛民有大力幫手宣傳，而美國所羅門已經講得好清楚美國一直係同泛民有緊密嘅合作同埋溝通，人所共知香港係一個全球間諜嘅集中地，中共喺香港咁大嘅動作一定比到五眼聯盟有大量黑材料，所以當人權法通過咗之後先至有泛民嘅支持者講守大學係值得嘅，雖然我唔認同佢哋宣傳呢一場係運動，但中共正正係因為香港嘅示威，面對着前所未有嘅壓力，係呢個情況下先至令中共好大機會屈服，所以我認為香港人係有付出，但無奈地引到一班人批鬥我呢個講法。

的確，同佢討論得出咩結論，只有人身攻擊呢啲係中共一貫嘅作風。

五毛

phase 1 係比較易傾成
之後個d先隙手

你問美國點解冇咁做
不如問下自己美國點解要咁做先

你唔洗迫火車返鄉下過年咩支那仔

有道理

所以我先提出，香港今次抗爭其實促進左中美貿易第一階段協議，其實當大家都有咗呢種共識之後，美國係道德上就有一種壓力，加快督促中國比香港真普選。

我係認同政治係要換位思考，更加要多角度去思考同一個問題，大家是諗下如果全世界嘅傳媒都認為香港人嘅抗爭係比到中國嘅壓力，導致美國成功簽署第一階段協議，咁樣美國嘅政客就會認為幫助香港真普選，政治能量會越大。

我相信中國有好多野同美國係有不可能斡旋嘅矛盾，因為中國係行社會主義，佢同美國傾其實只不過係想延續佢嘅政權，而美國唔能夠比中國簽署一份令到中共失去政權協議書，係呢個情況底下，香港夾左係中間，其實可以成為成個協議嘅催化劑，事實證明香港反送中嘅事件發生咗之後，幾咁強硬嘅中共最終都要屈服。

泛民同埋其他政治組織收咗咁多政治捐款，果啲政治捐款大多數係支持爭取真普選，當然有責任keep住抗爭熱情，例如18區支持真普選，點解你唔明呢個道理，仲要咁小學雞問返我有冇去申請遊行，你諗清楚先回覆。

香港問題到新彊, 跟手貿易戰簽中共認為的不平等條約根本係big deal。

家下係軍國啵，你仲發緊夢？

根據過往嘅歷史，係先推行極端民族主義，先至行軍國，請問可唔可以詳細小小，點解你咁快得出咁嘅結論？

小心又比人屌分化

為咗區選

宜家只係口頭承諾，一定簽唔成！

美國 台灣 英國 係會出賣香港

屌你老母 人血聖誕

五毛認證

pull

pull

輸曬
係時候移民

拉,放負post

出晒名毛都唔識
你又係？列入監察名單先

拉，又喺度散播失敗主義

第N次達成協議

上面條友係著名五毛

一講到華為呢......就

就算有呢個共識，方法都有好多種
美國大可以話通過左民主與人權法去幫香港

想要普選的話，係要靠自己努力

我話你覆既上一個 唔撚係講你洗唔洗咁大反應

普選果D嘢係港人自己爭取,美國只負責年審
唔通老美可以指示一定係邊面得席先係普選咩? 規則/細節裡面無亂籠就得啦.而負責提供規則/細節執行嘅狀況,責任在港人喇.比如話有幾個FILE要開你都未開到,成日等老美,咁就不如食屎.
比如話777要比落選區議員入政府玩,咁係舞弊,係無自治嘅明顯象徵嚟.屌你, 落選就係市民作出咗選擇,你要繼續玩,當然要同以前其他落選人士咁,重新嚟過. 一旦777落實咁做,你地嘅FILE開好,遞比老美未? 未就唔好鳩UP話咩老美無做乜無做物.

你返大陸行一轉或去烏魯木齊感受下,未知係唔係軍國囉.

呢個trade deal真係唔太關香港事

應返OP
香港概安全期長左，短期上概安全威脅細左少少

支那會更落力介入香港事務，講緊係揚撚哂果種
而美國果邊因為民權法簽實左香港係由國務院同國會互相follow up
白宮簽成trade deal對美國對港政策無影響
但長遠會對香港有利，對香港而言會係一個jackpot
中唔中睇天時

一直都講緊將香港議程，帶入中美議程，中美貿易談判多次提及香港，點解泛民控制嘅連登突然間失憶？
中共之前唔肯簽第一階段貿易協議，之後突然間同美國達成協議簽署，我有興趣想了解下你覺得係咩原因咁突然？

簽署之前冇幾耐，中共強調新疆所謂職業訓練中心的學生已經畢業，根本就係心虛，因為已經太多二五仔爆料，呢樣野係毋庸置疑。

人所共知香港係一個全球間諜嘅集中地，尤其是5眼聯盟係睇得好緊，我相信呢樣野大部份人都知，中共喺香港咁大嘅動作，612 ， 813 ，已經比到西方蒐集大量嘅證據，加上四月份接收左一名重要嘅間諜，我相信咁樣美國先至知道臨立會嘅成立係中共間諜所為。而之後既中大理大陣地戰，泛民以及其藝人，蘋果日報也全力宣傳，因為所羅門強調泛民係同美國通力合作，5眼聯盟的確擁有一個重要機會去收集香港版的六四黑材料（所以為什麼泛民喜歡無業學生），大量抗爭者被鋪後，所面對嘅酷刑，殘暴對待，大量嘅少女犧牲，如這些材料公開足夠好似當年64咁制裁中國（唔好唔記得新屋領係由美國公司幫手建造），之前有個地產富商近公開講呢一場係香港六四，香港將會重新出發，相信上面收到風，你睇啲商人嘅表態都估到，好明顯中共備受國際間的壓力，非常之被動。

點解有可能令特朗普失去左幫香港爭取普選嘅動力？要問下大家其實香港對西方係咪一隻好棋？

現在好明顯美國係G20攞左香港去同中共deal，唔係點會咁快重啟中美貿易談判？所以好多人會認為香港係西方重要嘅棋子，因為佢手上嘅牌：《美國－香港政策法》，係中共催命符。但其實面對着中國挑戰西方嘅權力嘅過程裏邊，香港嘅存在係幫助中國好多，喺香港令到中國強大起嚟，甚至乎有能力面對將來嘅新冷戰情況，所以香港係令到中國可以無限復活，因為香港係通往世界窗口，所以好多香港人諗住爭取普選保住香港，對香港以及西方係有利嘅想法未必完全正確，如果美國想打贏對中國的貿易戰，肯唔肯花大量嘅資源去補住香港，令香港無限幫中國經濟補血，留返香港俾中國生存落去，什至令到將來更有能力打到西方世界，會係一個大問題。

所以香港對於西方係咪一個好嘅棋子係在於香港人可以將政治升溫到邊一個階段，令到西方賣香港賣到更好價錢，以及中國願意付出多大的代價去接受西方出賣香港嘅條件。所以要想想香港普選對西方有利嗎？香港人非白人嘅族裔，加上係中國人眼中香港人係二等，所以為什麼外國人要出這麼大嘅努力，將香港人嘅身份透過普選消除二等公民身份？依家咁嘅政治安排中國可以繼續剝削香港人，美國以及西方嘅國家可以大量吸收香港人嘅人才同埋財富，但如果香港得到普選，中國便不能繼續剝削香港人辛辛苦苦嘅錢，而美國以及西方國家便不能吸收大量香港嘅人才以及財富，泛民係同美國通力合作，所以根本唔應該期望泛民真心嚟完成我地嘅抗爭。

香港問題到新彊，大量六四黑材料，跟手貿易戰簽中共認為的不平等條約根本係big deal。

無錯香港議題的確帶入中美議程中
但唔代表係呢次trade deal phase 1 有香港位置住
而且你留意下, 兩邊話傾掂左
但細節位條文協議內容全部未有下文
即係代表咩呢? 不言而喻
呢個時間點美國拎香港入trade deal 就只有"賣港" 兩個字

香港對支那經濟係好重要, 對美國而言都係好重要概棋子
但現階段未係時候擺香港上trade deal
只有美國處於強勢果陣, 擺香港入trade deal 先會對香港有利
有興趣睇下TRUMP 果本" The art of deal"

建議你梳理下你概思路

泛民幫大家降温
犧牲嘅係班義士
佢地就繼續認為制內仲可以爭取啲乜

連登係泛民打手最大嘅平台

我睇咗巴打之前講嘅嘢，言之成理，香港搞政治利益永遠係第一位，看不穿一點，真係唔會了解泛民背後嘅操作理念，而且好難理解佢哋嘅想法。
佢哋強調統一係泛民嘅號召，將人群二分，吸收本土派嘅選票。

巴打，你要知道世界精英係點樣統治呢個世界，先至明白中共同泛民嘅關係

世界所有秘密一次講L完：

六月之前:
中美貿易談判，中國嘅態度相當強硬。

六月之後:
香港發生咗史無前例嘅反政府示威，其間所羅門表明美國同泛民通力合作，而且特朗普多次係談判中提及香港，係呢六個月示威裏邊大量香港人犧牲。有一點大家係認同嘅，香港對於中國經濟係極之重要。

之後中國態度明顯軟化，美國成功同中國簽署第一階段協議。

依家已經好明顯，香港連串激烈嘅抗議活動，間接地令中國態度軟化。

之後講返你嘅point:
我問為咩突然間同美國達成協議簽署？
你話：未有下文不言而喻

點解有可能令特朗普失去左幫香港爭取普選嘅動力？因為我應為係香港令到中國強大起嚟，香港能令到中國經濟復活。為什麼美國願意花大量資源保障香港民主？令到金融中心得以保存，支援中國經濟建設，為未來同西方打新冷戰打下基礎。
你話：對美國而言都係好重要概棋子。

仲有好幾點你冇回應。

終於睇晒全部回覆

其實OP只係話香港對中國經濟建設好重要，
香港嘅示威令到中國態度軟化，
係中美簽處貿易協定其中一個催化劑。

你喪答人地，廢，strong廢，又話OP想食Free Lunch，根本文不對題，巴打可能學歷唔高。

反而有興趣想聽下你有啲乜嘢論據去說服到人?

我唔係好想答你 唔覆你一陣又比樓主以為自己好醒講真你學歷唔高都比較肯定 佢講既好多都係偽命題無討論價值 認為美國從中得益 將爭取民主既責任轉嫁比美國 呢種諗法不負責任 對國際關係既理解係佢想像之中 更何況點可以簡單咁放大標籤所有人每一個行為 本身理解錯左後續行為既judgement就無價值 活係自己世界放負正一on9

原來你理解錯咗OP嘅意思我就真喺唔想搭你。

我完全睇唔到OP有意思叫香港人咩都唔好做，而將爭取民主嘅責任轉嫁去美國，反而OP強調香港人一直有付出。OP其中一點同你有重大嘅分歧係香港問題喺要外交解決，所以先講中美共治，只係靠香港人點樣解決呀，醒目仔？美國依家根本就係絕對強勢，中國好多嘢都要靠美國。貿易戰根本冇得打，OP觀點只係現實一點完全based on valid reasoning，只係好多人唔願意面對。

你意思喺"美國冇喺從中得益"，你提供唔到evidence去support你嘅講法。

而樓主意思喺香港示威喺中美貿易協定其中一個催化劑。反而更容易搵到證據去證明佢嘅講法。美國喺香港有唔少利益，貿易戰其間中共多次提到美國想利用香港問題在談判上向中共施壓力，呢樣野大陸/香港好多嘅評論家，學者，新聞編輯已經寫咗好多相關既文章。你講嘢冇任何實質嘅證據去證明你講法，反而去屈樓主嘅講法係偽命題。你唔理解人哋嘅意思，就喪屌人哋廢，我反而認為你自以為是，以為自己好醒，醒過所有學者。

至於OP後續行為既judgement唔係完全無價值，以前美國喺香港利益，美國只喺同中共deal，有普選之後，美國還要同中共以及本土既香港人deal，有common sense都知道問題所在。

美國係國際上一直都係支持香港一國兩制。你喺咁講港獨，美國都唔支持，你都仲要講，顯得你冇國際關係嘅常識，戇鳩嘅先會信你。

成件事喺你理解力嘅問題唔關人事。唔喺吓吓答"偽命題"就顯得你有道理。

我無諗住用terms黎壓你 我指出既係同佢討論唔會有結論你講一個佢講既唔係偽命題既論證黎聽下 我一開始就無諗住同佢討論淨係想屌鳩佢
我唔認同佢 認為美國從中得益將爭取民主責任轉嫁比美國=/=我認為美國無從中得益 呢場質易戰有咩國際規則可言 從中得益就要回報係邊個強制美國去執行 無人執行既規則可以有咩實際作用 當然係有唔同力量例如民主國家既民意 國家利益 少部份國家 價值觀衝突可以限制到雙方行動 但同無論佢同你講既規則都唔同
講真你都係想講拗贏 你覺得佢有道理 覺得我屌鳩佢呢個行為好自大 好似話緊你咁 但你既理解就係錯 我又係咪好清楚成個規則 唔係 因為好多情報資訊我地係唔會知道 分別就係我知道我有邊啲係唔清楚 而你已經set up左一套你覺得岩既價值觀 呢樣就係個問題所在 呢啲為拗而拗既討論根本on99 我就係要屌鳩你同佢錯誤咁肯定而又無作用既觀念 一開始就係諗住屌鳩佢 無諗住理性同你地討論 反而你打住理性既旗號 話我屈佢既結論係不能證實 最後只可以話我引terms去滿足你覺得我不足而得到既優越感 而我呢個terms表達既係我睇到真實既野 你既理性討論只係達到你情感/權力滿足既面具 而我就淨係想屌下你地等你地知道自己諗法幾on9姐

你自己睇返你自己講啲咩先啦

你一直屌鳩OP 認為"美國從中得益"

俾人篤爆你喺廢柴一條，理解力又差，

你條木嘴就立即轉口:你又話唔等於你認為美國無從中得益，
又講到你乜撚都唔知，九唔搭八，
諗清楚自己講咩先走出嚟七啦。

最撚廢就係你呢種人，連講句嘢簡單deductive argument都做唔到， 吓吓用白搭嘅說話 回應，講咩"你set up左一套你覺得岩既價值觀"on9仔，為拗而拗既，講到成個五毛咁。

好多嘢唔可能，或者未係時候，就係你啲咁嘅木嘴，一天到晚日日叫港獨，乜嘢國際關係都唔知，淨係活係自己嘅世界裏面打飛機，我而家就真喺淨係想屌下你唔知道自己諗法幾咁on9喇。

支那態度由頭到尾係無軟化過
六月果陣概trade deal係講緊一個完整概trade deal，傾好哂所有野概
直到8月先話partial deal都照殺
如果支那係軟化，根本就唔會partial deal概出現
正因為兩邊都傾唔埋手，先要整個partial deal出黎，大家傾左最易話圍概野先
美國話要買多d農產物，支那話ok<——-呢點就入phase 1 deal
咁買幾多咩價，支那話跟市場價，美國話要定額定價買，兩邊傾唔埋<———呢樣等phase 2再傾
所謂概trade deal phase 1概實際內容，即係口水承諾
比著係你，你會唔會想香港宜家係phase 1 deal入邊？
如果Trump擺香港係phase1，即係佢覺得香港係賤價，隨時賣得走
佢宜家唔擺香港入phase1，即係佢覺得香港值錢唔賣得走呀on9仔（當然仲有一點係支那企到好撚硬）
咁你仲屌Trump唔理香港？人地唔救香港賣撚左你十世啦

香港的確係對支那經濟幫助好大，甚至會有起死回生概功效
但你誤解左我意思同睇唔透美國果邊
應對呢種情況美國常用概做法係策反，扶植一個親美政權，出到黎都係抑制背後大國為主
香港事務係美國果邊明顯by pass左去國會同國務院跟，已經同白宮無咩關係，最多同支那傾果陣打下口水戰
白官專注做deal，所以trade deal香港目前係呢個層面上影響唔大
而國務院同國會係中短期會協助泛民+本土係立法會選舉中取得過半議席（長期未有定案）
嘗試用議會去抑制支那在港行為同在為支那救命機概作用
當然本龍1000%肯定一定唔會成功

所以我話你睇得自己太高
你將所有唔太關事概野合埋一齊講好易混亂
示威係一回事，間諜係一回事，金融戰貨幣戰係一回事，貿易戰係一回事，貿易協議係另一回事
你最好搞清楚每一件事先

睇貿易戰，如果你忽略咗美元呢個因素，你就大錯特錯，美元係支撐着整個中國經濟嘅運作，唔足夠美元嘅話，中國咩都買唔到等於閉關鎖國。

美國對中國發動的貿易戰，其中一個目的就係想商家喺中國嘅投資撤出，本來中國嘅美元流出情況已經嚴重，但因為中國有外匯管制，相信仲可以捱一段時間，自從六月份香港示威之後，大量美元從香港流出，直接引發大量逃資潮，香港唔能夠實行外匯管制，所以點解之前咁多巴打叫人換美金就係咁解。

要達致貿易平衡唔係一個階段可以做到，呢個係技術上問題，美國現在係絕對嘅強勢，中國簽署phase 1 deal，就係應承咗中美貿易平衡與結構調整係分階段實行。唔係話簽咗第一階段第二階段就可以避開結構性調整，因為香港問題係引發連鎖效應，令中國已經就快冇足夠嘅美金去運作，唔單止短期熱錢包括美元流走，最大問題係長期投資，所用嘅美元溜走先至無辦法預測，影響係好深遠。尤其美金短缺問題令國內嘅物價已經出現不少升幅，唔少人一段時間冇食過豬肉。民生問題已經嚴重。美國隨時可以閂水喉，中國不得不服從。

現實嘅情況係中國現在靠華爾街比嘅美金吊命。中國嘅所謂三萬億外匯根本係假，一早已經比一大一路轉晒櫃桶底，如你相信中國嘅數字咁就真係冇嘢好講。

Kyle Bass 已經講得好清楚，其實中共到現在為止都係靠美國華爾街嗰班友養住佢，佢一閂左水喉佢哋即刻玩完，養住佢哋當然有佢哋嘅目的所在啦，因為要佢哋配合，因為始終都要中國人管翻中國人，冇可能派個鬼佬去管住中國人，所以係一定用共產黨，共產黨係最有用嘅工具

冇高估自己，唔明點解你咁講，所有嘢一環扣一環，間諜戰令到中國出現咗好多二五仔，新疆問題逐漸爆出，而香港問題一部份資料留咗出嚟。香港問題所引發嘅問題令到中國受到各方面嘅壓力（eg:美元流出加快），從而令到中國態度軟化，呢個軟化唔係真係買農作物咁簡單，係分階段嘅結構性改革，而中共係承認會將會進行結構性改革，細節之後先傾，改變係一定會發生，美國同中國先至簽署呢份協議，只係你天真地認為只係買農作物，天真地認為往後就唔會因為今次嘅協議而改變中國經濟結構性。傾trade deal但唔代表唔重視香港既集資能力，令到貿易戰延長。

講了半天貿易戰都冇提及美元，就知道完全冇想過美元嘅重要性，忽略咗美元嘅重要性同香港問題所引發既連鎖效應，導致本身冇考慮到美金短缺問題同美國現在係有絕對嘅強勢這兩點，之後既judgement就無價值。

傻仔黎概，中國人不嬲有句俗話叫 宜粗不宜細
結構性改革支那自己都有講要做架
呢點3月果陣劉雞去美國講過好多次，簽左唔知幾多次mou 都係講呢點啦
一日無傾個細節出黎，一日都未知點會點改革
Phase 2最少都要等trump選完先會繼續deal，咁支那拖時間政策已經成功
基本法都有話要雙普選架，去左邊呢？大原則概野支那不嬲都易話為架，唔記得左呢點？

美元流出同呢份trade deal關係不大
有無phase1 都好美元流出都係加速緊，即使phase 1話要外匯改革但細節未出都係廢概
閉關鎖國呢點先好笑
宜家都半鎖緊啦，佢宜家buy time為鎖國做準備
野的確係一環扣一扣，但你明顯handle唔哂
完

中國會下有對策，
但係今時今日傾已經似係美國監督住中國，
叫佢點做就點做，已經唔係平等討論嘅地位，
正正因為美元流失，中國已經冇咗底氣，
不過有樣嘢你要明白，人權法未必切實執行。
以下係我嘅長文解釋：

香港局勢影響內地發展，香港扮演國際橋樑重要角色
現在外圍拿住香港牌威脅性打一點
因為係中國始終要打開市場
依家係大家都知道之前投資者已經投資左好多錢係中國度走唔出去

如果你有好多錢想要出嚟嘅時候
但當你要有一個信得過地方
因為我諗啲商家賺埋咁多錢
咁你唔會放喺床底㗎嘛
你想再多一點金融倍大經濟效應

中國如果直接開放上海
講咗10幾年都開放唔到啦
外界唔認同上海地位
起碼呢一刻仲未有

只有香港獲得外界認同
中國唔靠香港可以靠邊度？
你要知道一樣野係
人權法處理中國人權問題
最壞打算係全部美資撤走
你可以睇吓佢用唔用
如果只是備而不用
就是用來威脅中國而已

博奕一點我認為美國不會用
美國在香港太多東西
如果佢用得的話
佢廢左你個用美金的地位

咁所有美資就要撤退
你要知道係涉及好多美國資產
因為佢美國要同中國做生意都要經香港
所以如果完全切實執行人權法，
就係要同中國從此一刀兩斷，
不再同中國做生意

我依家睇就不會這樣

如果巴打你唔認同香港示威導致美元流出失控，
令到中國態度軟化，我冇咩可以補充。

見到你呢啲自持理性而知道唔岩就發曬癲變左好似我咁攻擊個人本身去令其他人懷疑自己既就最得諷刺仲要係度扮識 比你最多都係一知半解得閒睇過兩下或者google search個推論係你地推出黎我咪指出左規則呢樣野本身唔成立簡單咁講 上面講既規則需要執行者 回報無人執行 佢所講既國際倫理唔係規則已經係 deductive既 但就算係咪deductive係咪argument都唔會影響我指出你本身stand緊既野係錯(問曬號) 你著眼既點都係我講既野入面有無位比你捉到 覺得美國要回報呢樣野錯一直都係個著眼點 我話我既意思唔係你講既意思 你又覺得因為自己駁既野唔成立屌鳩我我由此至終都係覺得你地on9入黎屌下你地講既野白痴 on9仔 都唔知睇左啲咩先會以為自己都國際關係咁了解 當每個國家都係個體 一間公司入面大家都會有好多各自既關係其他人唔知 你身處係一個唔係策劃者 唔係情報員 更無大量研究處理大量國際新聞既能力資源 甚至可能連官方發言渠道都唔知係邊度搵甚至係邊度 fc唔到每樣資訊政策既真實性既時候 我真係唔知你對國際關係既自信係邊度黎

到美元呢part都岩 美元係強勢貨幣加上石油黃金結算地位呢個因素 中國本身連貨幣市場都要靠美元去維持 貨幣市場一斷 一係匯價爆 一係成個工業實業爆 而香港對於中國美元提款機既實際功能都岩 無香港成個貨幣鏈斷到七彩 而香港金融市場既價值最大係國際兌換店基本上都係公認 但本身國際關係果part認知上根本錯左 同埋利益係國際博弈上重要但唔係首要

請大家多謝特朗普，學加拿大咁樣搭單，希望中國口頭承諾比香港普選

借用F巴打幾句說話
國際政治/關係中，經濟係重要但非首要，終歸都係政治先係最大因素

美元流失本身就係失控中
唔係你唔會見到支那呢樣限果樣限住
香港示威出現只係係外匯市場同股票市場上造成信心危機而加快左流走速度
而呢點無令支那軟化，反而硬左，更加返唔到轉頭

「香港對成個支那經濟同國本係極為重要
係呢點上美國唔會幫盡香港因為美國同支那都有利益，需要留有一個香港
而香港不死最終會益左支那所以美國有顧忌」
我諗你將咁大篇野縮細少少會更易理解
Anyway其實有人應左你呢點
正如我文首所講：經濟係重要但非首要，終歸都係政治先係最大因素
如果美國仲係黑馬式概人物當政，你講概就會成立
但目前係完全唔係果一回事
所以要由現時美國政治格局為底去一步步推演

正如我上面所講咁
Trade deal係白官系統，而follow up香港民主狀況係國會同國務院，國會又有分兩黨
中間有反中大情緒下屠龍派vs熊貓派概背景
而三者之間概各自為政概情況係美國歷史上未曾出現過
出到黎概效果係各自針對對家概錯誤而癲瘋攻擊
Trump宣佈同支那簽trade deal，國會同屠龍派視之對中「跪低」
呢幾日已經有相關新聞出緊
而香港作為美國屠龍派同國會概一個施力點
係呢個情況上只會更撐香港去反制Trump概對中跪低
而香港牌係美國國內係起住「人血饅頭」同「神主牌」概作用
換言之打香港牌概背後係一種非理性感性概政治情緒
既然係感性情緒，自然所謂概共同利益自然擺係次要少少概位置

至於一刀兩斷
只可以講兩邊都準備緊一刀兩斷，香港唔捱得好耐

Ching唔好浪費時間用千字文覆五毛啦

同埋可以不推文～

我引述嘅係一位日不帝國政治家嘅一番說話
Lord Palmerston: Britain has no permanent friends, nor permanent enemies. She has only permanent interests.

係討論國際政治/關係，先要了解這些國家嘅利益喺邊度，佢需要啲乜嘢，政治係為廣大民眾利益而服務，不應該為個人利益而服務。

中國喺香港六月份示威直至到中大理大陣地戰結束，外國企業對香港信心急速下滑，加上香港沒有外匯管制，導致美元流出失控，這個問題相當巨大。

正如我之前用咗大量嘅篇幅去推論美元對中國經濟的重要性，中國沒有美元難以維持現有運作方式，舉例咁講，中國嘅糧食生產係唔能夠自給自足，每年需要動用大量嘅美金喺海外購買糧食，沒有足夠糧食，共產黨嘅政權將會面對着嚴重嘅危機。

Fastreg講嘅嘢推論少，不少地方自相矛盾，佢所得出嘅結論指美國係政治行先，理據非常之貧乏，所以你引述佢所講嘅說話，作為基礎去推論，你後面好多推論都有錯，你忽視左不少美國政客/華爾街同中共有好多利益關係，如果沒有特朗普對中國發動貿易戰，不少所謂政客現在仍然奶共。

六七千義士，仲有烈士們，上萬手足
絕不可放棄

政治係為廣大民眾利益而服務，不應該為個人利益而服務。
邊個係咁同你講？
你仲未睇清宜家美國政局概格局
你講概問題（例如wall street班撚樣）係黑馬時期咪正確
但宜家唔係，選Trump出黎概人正正想反呢班政治精英金融精英
你都係中左傳統左膠學者概通病
誤以為政治上概利益=錢
呢點唔可以當你係錯，但兩者唔完全對等
正如我所講，宜家美國吹緊感性概反中狂熱情緒
一上到感性情況，錢概重要性相對降低左